# Валерий Задерей

Начальник штаба Военно-Державного Союза. Главный редактор концептуально-аналитической газеты «Знание-Власть»

<iframe width="100%" height="500px" src="https://www.youtube.com/embed/bo51vxWARlE?si=L0QOSyLtxBTtQr0Z&amp;start=704" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>

## Контуры Образа будущей России

**Россия - самобытная и самодостаточная русская цивилизация**, она может сохранить себя и плодотворно развиваться, только опираясь на
традиционные национальные духовно-нравственные ценности в рамках своего Цивилизационного Проекта.

**Фундамент духовно-нравственных ценностей**: Совесть и Справедливость. Духовное выше материального. Общее выше личного.
Справедливость выше закона. Служение выше владения. Власть выше собственности.

**Россия в мире** - самостоятельный геополитический центр в содружестве с духовно близкими странами и народами. Территориальная
целостность и суверенитет России - незыблемы. Армия и народ - едины, военная служба - почетная обязанность! 

**Внутренние цели России** - повышение качества жизни и создание условий на принципах социальной справедливости для раскрытия творческого
созидательного потенциала каждого человека и всего российского общества.

**Политическая система России** - НАРОДОВЛАСТИЕ: Власть Народа и ДЛЯ Народа, а не НАД Народом! Власть сильна развитым местным самоуправлением. Подбор и выдвижение управленцев всех уровней - общенародное дело. Власть есть прямая и неотвратимая ответственность  перед народом за ухудшение его духовной и материальной жизни. Коррупция - национальная измена!

**Экономическая система России**: государственное стратегическое планирование - реальная экономика - многообразие форм собственности при приоритете общественной и общенародной собственности. Запрет ростовщичества,  формирование суверенной национальной кредитно-финансовой системы. Труд - основа благополучия и социального статуса гражданина. Природные богатства, в том числе территория, и созданные нашими предками ресурсы - общенародное достояние и наследие наших потомков.

**Межэтнические отношения**: государствообразующий русский народ в содружестве коренных народов Россиипри соблюдении принципов
межэтнической гармонии. Единое административно-территориальное деление и поддержка развития традиционных культур. Исключение замещающей миграции.

**Социальная система России**: солидарное общество - Большая семья, где все по совести и справедливости. С момента рождения каждый
гражданин имеет свою, юридически за ним закрепленную, социальную долю от использования природных богатств страны. Брошенные старики и
беспризорные дети - национальный позор.

**Сбережение народа, полноценная семья**. Родовая усадьба - основа сбережения народа. Бесплатное жилье молодым семьям. Трезвый, здоровый образ жизни, массовая физическая культура, экологически чистое питание, устранение социальных основ алкоголизма, наркомании, потребительства. Бесплатная здоровьесберегающая медицина.

**Приоритетное развитие культуры**, направленной на формирование высоконравственного облика человека, бесплатное среднее и высшее образование. Среднее, среднеспециальное образование обязательно. Социальный заказ на подготовку высоко профессиональных специалистов. Создание условий для непрерывного массового самообучения и саморазвития.
